屌你老味 成架K17 d中小學生都講緊普通話

由富善落大埔墟 成撚架車d細路都講緊普通話
日日放工見到此情此景都好撚心寒
本身住第一城個頭都只係見到少量
我知北區淪陷左好耐
但身處其中真係好恐怖

身居九龍某d區/港島既你 可能唔明
但蝗語繼續南遷真係事在必行

我都好想大巴大巴咁車落個𡃁妹到
但除左發洩外 真係無補於事
真心問 有咩我/我地可以做到...

我通常會大大聲講話而家周街都係大陸人
啲人通常會收斂啲

冇，除非有癲佬，見人講普通話就斬撚死佢。

夠膽咁做一定係好有決心嘅正常人

小學全部中文堂普通話教 俾小學生問翻我點解要講廣東話

上次去食野
有個PT學生妹直接用普遍話問我食咩
我一下反應唔切 用英文答左佢....
btw 快D攻陷埋港島 等D洋腸係都要學
到時LKF 全部講普通話

好彩我補習個兩個初中學生正正常常
至少知道唐詩要係廣東話唸
識得笑人用普通話

個問題唔係佢地太大聲嘈住哂
細路實嘈
而係佢地寧願講蝗語都唔講廣東話（我相信當中一定有土生土長識廣東話既小朋友）
就算話完 佢地收斂都無用

屯門已經收皮

其實最可怕係駁佢唔到
佢講普通話只係適應個環境
造成依個環境既原因
1 雙非 單非
2 普教中

當中主要係原因一
但全班同學個個都普通話閒談 我堅持講廣東話先係異類
我明個情況唔關佢地既事
但造就依個環境已經係十年前既事 而家真係無能為力？
我唔想第時新同事係淨識普通話 要我地就返佢

蕉土既成果

香港人生多d仔 令學校個環境多返廣東話

焦你老味土呀
係想解決就唔好咁負面
港島既人唔知咪話佢知/叫佢過黎感受下
下下焦土 到時香港人焦死哂
甲由大陸人再係香港殖民

過多兩年 就唔會有依類初中生

占中的成果

講真 比著我都唔識揀

大埔咁近大陸緊係啦，唔見港島有

大埔係全香港第三低中國出生人口比率既地區
不過近中國所以多中國學生係真

所有野都係占中既成果。唔太專門

而家已經後知後覺
而家生 就好似出兵 幾隻幾隻咁入人陣營比人圍返轉頭

加上香港咁既環境 點生呀
跟著又有班人話窮人唔好生仔（雖然係岩） 但本地出生率只會越來越低

唉 其實係咪物競天擇緊 香港人真係要比劣幣驅逐

邊度有依d stat睇

但佢地真係慢慢南遷 西北同北區兩路 長驅直下
第一城個頭都開始多

真係要屌下班仆街

笑撚jor

完全唔覺得好笑 。
政府唔理，大部分人覺得冇問題。
餘下只淨返hate crime 可以解決，其實好悲哀

唔一定大部分人覺得冇問題，我更相信係大部分人選擇沈默

佢地出嚟返工個時就會仆街，啲hr唔請個政府都會立法話唔識廣東話就唔請係歧視

Totally agree...

應該話 點發聲...
連「捨我其誰衛我城」都做過

坦白講 比起有無真普選 我更希望香港人唔好被邊緣化 雖然兩者息息相關

[black]exactly[/black]

唔知邊個黨夾硬幫雙非爭居港權
搞到香港烏煙瘴氣呢

不如我煮個麵你食啦

共產

150共融

到佢地大咗要搵工，就到九龍同香港嘅人感受，所以大家其實坐埋同一條船受緊，唔好再互串了

見倒成班人固步自封真係好笑，廣東話即係方言，即係鄉下話呀，成班on9 廢青以為講粵語好撚高級？香港人等俾世界淘汏
普通話有幾多人用？廣東話有幾多？ 就係你地d 搞事垃圾搞衰香港，破壞國家安定。我地澳門人笑而不語

你走啦

成日覺得依d人係有心搞分化
好地地tag自己做澳門人
汰 字又唔識打

大家繼續討論 唔駛理佢

到
汰

樓主係咪老師？ 同你岩岩相反 住富善但返第一城

唉

呢d 低質五毛搞事者
佢要做到咁出面應該係最低級果隻

班支那人去到日本都同個便利店女員工講普通話，唔知邊個先固步自封

第一城其實多唔多蝗語生
我見河畔個邊好撚多

Btw 係醫院做

我係第一城既醫院做喎

我覺得唔多喎

平時會唔會去河畔食飯
之前係個頭食 d中學生都講普通話
Btw 變相認post ？

好少出去其實 所以可能唔覺

唔小心相認左

但富善特別多中小學 講緊超過5間 所以特別聽到啲中小學生講普通話

其實影相投訴支那學生 影相寄去學校，有冇效

有咩效 而家係學校都鼓勵講普通話

大大聲講 嘩乜咁多大陸仔係到

咁係醫院食實見唔到 第一城都好d 河畔個邊唔少

港共政府=焦土之父

你咪唔明咩叫焦土囉
D焦土GAY毛話香港要再衰D先有亡命之徒出黎造反

畀D時間D焦土GAY毛啦,班傻鳩就黎變亡命之徒架喇
就算佢地自己唔敢變,佢地可以教自己(或人地)D仔女做亡命之徒,出黎造反,

到時光復香港,香港重光

下話?

真係心都寒埋

試想像下
十幾年後既香港
依班 棧國語既小朋友出到黎社會
到時政府會整宣傳片叫公司對操普通話既人一視同仁 甚至提倡「講流利普通話，更有競爭力」既論述

到時公司無得揀 各行各業底層開始換血 連公司內部都慢慢用普通話溝通
各大院校開始開辦更多以普通話作教學語言既課程 甚至納入JUPAS
到時我大概30尾 40 歲 就算我鬧政府 屌鳩d大學生 只會比班「新年青人」用蝗語鬧我廢中
而我既小朋友可能已經讀緊小學/初中
但由於朋輩關係 係朋友面前都講蝗語 係返到屋企比我迫先講廣東話

再打後推多十幾廿年
好彩既 我可能抱孫 但個孫已經係講緊好地道既普通話 而我依個堅持講廣東話既老而不 就正正好似我地依一代既呀爺呀公一樣 淨係識講鄉下話 識少少廣東話咁
我除左識一至十 同埋食飯/屌你老母既潮州話外 其他乜撚都唔識

扎醒POST

2年前已經係咁

醒過 係訓返
但而家深切體會到就想問下有咩幫到手 遲醒好過唔醒

白票

大埔市中心遠離火車站，加上上有上水下有沙田所以蝗理論上係少
但奈何真係有一車車蝗係度讀書...

離島都有三成
咁點解港島唔覺

屌你咪影衰澳門人 死五毛

因為本身港島人口少而外來本地外地遊客多
所以咪好似好多蝗
實際住落既唔會太多

玩撚完根本

澳門狗走啦

無屋邊個肯生

又黎生仔抗共

關你乜事？唔通有人係條街講英文又有問題？

係成條街都講
你話國際學校講英文就唔奇
如果成街普通學校既學生講英文你覺唔覺奇怪

我前嗰日落炮台山一轉，好似都多咗好多講普通話嘅學生

金鐘上去星街食野 都見個老母同個小學學生講蝗語

國際城市有其他語言好出奇？多大陸人咪多普通話，有乜好驚訝

連登仔已經咁落力反共都係咁

我上中文堂要考殘體字
播片同聆聽都係普通話
利申 讀緊vtc

Vtc都係咩

大埔支那化好耐

唔知你係咪有心唱反調
重點佢地唔係遊客唔係咩人 係中小學生
加上國際城市又點 南亞裔黎到香港小朋友都係講廣東話 點解大陸人小朋友唔係入鄉隨俗

加上加上 點解你覺得多大陸人唔係問題

寫自己個名都要用殘體字
平時工作紙都要用殘體字作答

普教中？
其他堂呢

數學堂用英文
得中文堂用普通話

下台灣佬都係用普通話

台灣用普通話關香港咩事

一定唔係

我地大半班都係大陸人

我個間係囉

咩區

將軍澳區

vtc都淪陷

唔係呀 HKID ??

中文工作紙大概係咁 字柒廢事比你地見到

玩完

生得邊夠150個多⋯⋯而且真。香港人好多冇福利係夾心階層邊夠膽生仔

嘩屌... 專上喎

對不起，我聽不懂，請說廣東話吧！

將軍澳都啲初中生都講蝗語

果間林村乜撚嘢小學專收支那生
三育呢D垃圾學校就不意外啦

仲顛過Poly

青年學院

屌⋯⋯咁都得，好彩vtc冇乜人讀書姐

成班街童？蝗童好撚唔驚死

平時上堂miss會叫我地用百度搵答案

投訴啦

成日播普通話洗我地腦
好彩我個班d大陸人會講返廣東話

原來係青專
我誤會係 IVE
Ive 一定用英文

D考試卷全部都係叫我地將繁體轉殘體
十個有九個都唔合格

點解可以咁反智

Miss話一定要識殘體字

上返 ive 高級文憑就用英文放心

投訴上教育局啦 冇權咁做㗎wo。
寫繁體字冇話唔得

係咪大陸 miss ?

用英文仲大獲
正正常常咪好

香港人

2nd寧波都係
重要勁流利

eg 你懂個毛
操你

小弟間補習社暫時未有人用普通話同我講野，家長會用廣東話問我，雖然講得唔係好正，至於學生如果我聽到佢地講普通話，我會唔應佢，等佢自然用廣東話問我

不過最大問題係中學生嘅whatsapp 打字用語，用埋唒d大陸用語覆我，又唔打正體字

一定係新港人

冇可能 HD 係 Qf 4

可能比上層施壓
上年隔離班冇人識講廣東話
好彩佢地冇讀

搞大佢？

講蝗話既應該比清洗

幾時都話香港窮人應該不停生同班中國人搶福利搶公屋

我大仔8 歲全班勁多大陸仔
細仔格左4 年開始好d

咁佢講普通話同你講廣東話有乜衝突
南亞人同同鄉傾計都用返佢地嘅話啦
唔通個鬼佬係香港住就迫佢講廣東話咩

香港係講廣東話地區 你哋講胡語返大陸啦
因為香港人聽到胡言好想打人

即係四歲個age group 反而好d?

大仔果年keep 住一半
成班計埋我2 公婆都唔知有冇十對係本土家長

到細仔冇左雙飛好左

但問題係好似上面咁講
本土d 細路都跟講蝗話

問題有唔少數土生土長既香港小朋友因為好多同學都係大陸人同埋普教中既關係 就算佢地母語係廣東話都寧願習慣用普通話同人交流 潛移默化令普通話取代母語
我無話講普通話唔岩 但而家佢地人多勢眾靜靜咁反迫本地人講普通話
再者 有唔少南亞人日常都係廣東話同自己人溝通

本土d細路習慣左講依樣野先係最恐怖
真係蟻多嬲死象
巴打邊區

四歲仔未撞到啫

希望好似巴打咁講無左雙非好d
雙非議論紛紛個時我仲係中學傻鳩鳩咁
而家先知咁大穫

北區
不過我地呢區居民黎計蝗蟲唔算多
好多放學都番大陸。本土人多咁佢地日常都講廣東話多

細個讀書就新移民學廣東話融入我地
宜家香港d 細路就講普通話就番d 大陸同學

除左屌柒佢地都冇乜治本既方法

去學校旅行就知
阿哥個班起碼近半蝗蟲

細仔就1/4 咁

不過d 大陸老母係唔會教仔的
由佢放狗咁。又大大份好撚 曳

點樣屌柒 我覺得學校唔改變態度真係改唔到
應該要學校帶起

係試過有次坐巴士去火車站
嘈到爆屌過d 低form 咋
平時佢地講都冇符

如果香港唔係有左膠法阻住
有早畀人斬柒死曬佢地啦

港島已經開始淪陷，利申中環返工

就黎冇人識廣東話
中產有錢佬要子女棄中抱英，main language要係英文
低下賤蝗就要子女普中教

我地呢代唔敢反抗 搞到d中小學生講蝗語 無計

唔想聽自己躝出班房企

有次北上 係東鐵 講普通話 好on9 由細到大 廣州同深圳講普通話都係on9

無架啦 香港玩完咗好耐

宣傳講普通話係下等人既概念
事實上都係真 愈高band愈少人講普通話

好似聽過富善個邊間小學
連小息平時都要學生講普通話

識普通話都冇咩野，當係學樣語言技能。但係你諗下香港人之間對話，或者係香港地日常生活點會講到普通話啊？一直以黎粵語都係我地母語黎，無理由叫下一代連生活之中都唔用母語，而由細就講普通話黎生活啊話？你出去睇下00年代之前既香港人大部份都係講咩話？起居生活上一定唔係、而且冇必要講普通話。返工叫做冇得揀，但係基本上文化同生活都會係你自己都用緊既粵語啊!! 屌你老母！！

關咩撚野有幾多人用邊種語言，你係香港生活，一直而黎e個地方既文化一部分就係粵語;主流上大部份人都識講粵語， 粵語係香港既地位就有幾重要。

我唔排除你既母語係英文或者其他語文，不過我都冇見過一個鬼佬夠膽係政治上或者公開場合叫人咪撚講Cantonese ，甚至
話人地母語係低等方言，因為冇咁既必要，而且知有幾大鑊（有d鬼會咁諗，不過你知白人中心思想幾撚閪）

上幾代由大陸走難落黎生活既香港人，就算唔撚係廣東人都會學下用鄉音講廣東話;就算唔識講，都會聽得明廣東話再用普通話做對答啊。從來就冇人話普通話高於方言，有d咩大勢所趨。就算係祖藉潮州佬同福建人都唔會用普通話啦，講返你所講既鄉下話唔好？

可能你會話事過境遷。不過全世界教育方針係鼓勵人學第2語言，都唔會叫人咪學母語。係香港，一直而黎我地都鼓勵學好英文，因為全球學術同西方文明內部同樣以英文作為交流工具;而學中文都係繁體書語語。好啦，依家中國變到好撚有錢，生活水平表面上高返d，就叫人學埋普通話.。但係唔代表學普通話就要取代任何語言，仲要話係咩主流語言，論係香港以外地方定香港本身，都唔撚會係普通話啊。

就係你e d人危言聳聽，比人洗曬囉都唔知， 淨係掛住向包裝出黎既共同體獻媚。就好似d太監咁跪係個昏君隔離籬就沾沾自喜。以至d小朋友學中文學到不倫不類，生活上流行d野九唔撚搭八。你話普教中政策冇文化清洗 、冇為日後收返曬自治權鋪路、冇利用一個共同團體(國) 遮蓋曬2地本質既唔同，我諗你話自己唔係共產黨元老都有冇人信呀

（火遮眼 打字錯得多到仆街, 改返！）
識普通話都冇咩野，當係學樣語言技能。但係你諗下香港人之間對話，或者係香港地日常生活點會講到普通話啊？一直以黎粵語都係我地母語黎，無理由叫下一代連生活之中都唔用母語，而由細就講普通話黎生活啊話？你出去睇下00年代之前既香港人大部份都係講咩話？起居生活上一定唔係、而且冇必要講普通話。返工叫做冇得揀，但係基本上文化同生活都會係你自己都用緊既粵語啊!! 屌你老母！

關咩撚野有幾多人用邊種語言事？你係香港生活，一直而黎e個地方既文化一部分就係粵語;主流上大部份人都識講粵語， 粵語係香港既地位就有幾重要。

我唔排除你既母語係英文或者其他語文，不過我都冇見過一個鬼佬夠膽係政治上或者公開場合叫人咪撚講Cantonese ，甚至
話人地母語係低等方言，因為冇咁既必要，而且知有幾大鑊（有d鬼會咁諗，不過你知白人中心思想幾撚閪）

上幾代由大陸走難落黎生活既香港人，就算唔撚係廣東人都會學下用鄉音講廣東話;就算唔識講，都會聽得明廣東話再用普通話做對答啊。從來就冇人話普通話高於方言，更加冇d咩野大勢所趨。就算係祖藉潮州佬同福建人都唔會用普通話啦，講返你所講既鄉下話唔好？

可能你會話事過境遷。但係喺全世界教育方針鼓勵人學第2語言，都唔會叫人咪學母語。係香港，一直而黎我地都鼓勵學好英文，因為全球學術同西方文明內部同樣以英文作為交流工具;而學中文都係繁體書語。好啦，依家中國變到好撚有錢，生活水平表面上高返d，就叫人學埋普通話。但係唔代表學普通話就要取代任何語言，仲要話係咩主流語言？論係香港以外地方定香港本身，都唔撚會係普通話啊。

就係你e d人危言聳聽，比人洗曬囉都唔知， 淨係掛住向包裝出黎既共同體獻媚。就好似d太監咁跪係個昏君隔離籬就沾沾自喜。以致d小朋友學中文學到不倫不類，生活上流行d野九唔撚搭八。如果你話普教中政策冇文化清洗 、冇為日後收返曬自治權鋪路、冇利用一個共同團體(國) 遮蓋曬2地本質既唔同，我諗你話自己唔係共產黨元老都冇人信呀